大量武漢人湧港求醫，有明顯病徵

武漢肺炎疫情不斷擴散，本港本周錄得最少2宗確診武漢肺炎個案。由於政府反應遲緩，導致市民人心惶惶，不少市民希望政府禁止武漢航班及高鐵來港，惟昨日下午仍有從武漢起飛的航班抵港，病毒恐怕早已流入本港，防不勝防。有醫護人員向《蘋果》表示，昨晚起有多名有發燒或咳嗽病徵的武漢旅客已突破本港邊檢的「防線」，南下來港及湧往威院求診，當醫生指其中某病者有武漢肺炎的風要求對方留院時，對方竟拔足欲逃，幸最終被醫護人士「攔截」，成功令對方留醫。但與此同時，威院卻傳出不止一名醫護人員有「中招」徵狀，要醫院入位隔離病房等候進一步診斷，令醫護人心惶惶，擔心威院防線會如SARS期間一樣失守。

據《蘋果》接到消息指，威爾斯親王醫院目前有一名抽血員於留醫隔離病房，另亦外有傳有一名註冊護士疑似「中招」入住隔離病房，但此消息暫未得官方證實。

有醫護則聲稱，由昨晚至今日凌晨突然有多名聲稱自己是武漢來港的內地人，湧入威爾斯親王醫院急症室求診，據悉他們持有旅遊簽證或探親證來港。當中不少人均有發燒、咳嗽等症狀，卻突破了本港邊邊的防線（量體溫及健康申報表）成功來港。據悉今日凌晨3時許，其中一對年約50至60歲的武漢夫婦經深圳來港，前往威院求診。醫生發現兩人有武漢肺炎症狀，於是要求他們入院隔離，惟夫婦聞言隨即逃走，幸被醫院職員成功欄截。

有醫護人員透露，指當時醫院內氣氛緊張，其後有數名警員到場協助，警員亦戴上N95口罩，看管並將夫婦二人並押返隔離區，惟他們亦未敢與夫婦二人過於接近。警員其後向夫婦二人表示「呢度係香港，你要遵守返香港法律。」

其後夫婦二人竟大喊「香港都係中國㗎！」，醫護人員N先生認為「真係難聽過粗口」，對兩人行為感到不解，怒斥「咁你落嚟香港做咩啫，又要落嚟醫，都唔明咩心態。」夫婦二人最終由負責推床的外判運送員移送上隔壁病房。

據悉夫婦二人育有一女，女兒在馬鞍山一豪宅屋苑置業，當時亦有前往醫院一同求診，惟她因沒有相關症狀，故毋須隔離，其後已自行離開醫院。

蘋果汁呢

香港都係中國㗎！

真係多得呢啲仆街唔少

一句講曬罷工未

屌你老母臭閪 賤種仆街死啦

大家真係唔駛同情支那病人,佢地係病有應得

沙田區好快玩完

［行動］請文宣向有意到港醫病嘅武漢肺炎病人，引導佢地搵香港警署求助

有冇得遞解出境

可憐香港人無辜受害仆街政府對大陸人好過對香港人

推

班黑警點解唔抆槍呀
生化襲擊呀

Source?

據悉夫婦二人育有一女，女兒在馬鞍山一豪宅屋苑置業，當時亦有前往醫院一同求診，惟她因沒有相關症狀，故毋須隔離，其後已自行離開醫院。

WTF...

又馬鞍山
佢去威院前 一定入左馬鞍山先

冇講錯啵

幾時再有防暴裝狗賊去守醫院

777，光頭忠：人道理由要醫好佢地先

但每日用不人道對香港人

「前線入境心聲 」衛生署、入境高層主動放支那帶菌者入香港

有潛伏期

馬鞍山都已經大撚獲啦
幾單懷疑確診

又係一次721 病毒版
故意不作為

據悉夫婦二人育有一女，女兒在馬鞍山一豪宅屋苑置業
屌你老母支那種 又食又拎

DLLMCH

直接火葬

所有記者搵曾經公開撐警O既人, 問佢做乜唔戴口罩

沙田馬鞍山樓價

據悉夫婦二人育有一女，女兒在馬鞍山一豪宅屋苑置業

又天宇海?

聽日就要工業行動

其後夫婦二人竟大喊「香港都係中國㗎！」，醫護人員N先生認為「真係難聽過粗口」，對兩人行為感到不解，怒斥「咁你落嚟香港做咩啫，又要落嚟醫，都唔明咩心態。」夫婦二人最終由負責推床的外判運送員移送上隔壁病房。

問佢做乜戴口罩呀

佢戴就問做乜戴
唔戴就問做乜唔戴

收撚哂皮啦
丫又唔係 佢哋咁撚蠢 應該覺得冇事

死撚晒佢 醫護界咪撚再醫佢哋班死仆街

迎海， 銀湖
極高危
過半數大陸人

建議醫護直接屌柒佢

再嘈送佢返支那

仆街
宣佈定都得.........
支那永遠都係送大禮

Pk 我住爆發地區隔離

DLLMCH 死撚咗佢啦仆街政府，支那

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

世界都係中國嫁！

中國人簡直就係世界毒瘤

美國都係中國架！當年成吉思汗征服咗美國

屌落黎害人，港共根本垃圾乜L都唔識做

病發死清光啦支那賤種 冇一個支那人係無辜

DKLM 班支那人又送大禮

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

醫院tg
諗起都爽

樓價 就係比呢d賤種炒高

香港人 只係想要 一間 好普通好普通既屋
點解要用 一生人既時去供 就係 支那賤種 落黎炒高樓價

聞言隨即逃走我dllm

勇武係時候要出場

蝗蟲呢個稱號真係實至名歸，去撚到邊衰撚到邊

死生蕃正仆街
又要睇醫生又要走佬 咁係你黎做乜？
on 撚鳩鳩

其實佢地d邏輯係點, 又要黎香港求診, 畀佢入院又要逃走??

有醫護人員透露，指當時醫院內氣氛緊張，其後有數名警員到場協助，警員亦戴上N95口罩，看管並將夫婦二人並押返隔離區，惟他們亦未敢與夫婦二人過於接近。
拎撚住支槍就也文也武 而家就咁撚驚死 仆街啦去

一定會依照一個香港嘅原則作出防疫工作

14日後玩撚完

班黑警唔開槍？拘捕窩

救樓豬老母

沙士又係咁 今鋪又係咁 仆街

goooooal

本港邊邊的防線（量體溫及健康申報表）你班仆街高官

未來日子預測,歷史不斷重演

係咪琴日now 新聞果對武漢父母 話落黎探女？

下？防暴狗只用黎對付手無寸鐵香港人，對住大陸狗不知幾客氣

竟然有popo

政府先攻打首都

痴9線，幾時殺哂依堆死賤種

班支那種可能係經火車係羅湖黎 你知依家火車幾撚多支那種架啦

過埋年 潛伏期一過 好可能全面爆發

咁即刻火燒左你？ 國情呀嘛

佢地好有責任感架，罷工驚俾人抽後算賬。 情願病死不要餓死

警員其後向夫婦二人表示「呢度係香港，你要遵守返香港法律。」

馬鞍山豪宅

張建宗：填申報表有難度，不過用左兩日時間比我諗通左

醫病又唔想留院，係咩玩法

我屌你老母 成班生番
死返上去武漢啦

帝琴灣？

一國兩制啊！

香港係香港地頭 幾時輪到你支那人出聲？

強制隔離再強行喂食愛滋病病毒藥物

要好番先出得院

呢個好笑

其後有數名警員到場協助

咁佢做咩死落嚟睇醫生

今年變沙士年 叫袁國勇做下實驗啦

今次到沙田重災區

成班有腦喪屍

要幫佢地同廣大市民宣傳
好多人都睇唔到個利害關係，淨係覺得醫療唔停得

罷工啦醫護
仲大愛左膠
遲D你地自己屋企人都中招果時唔好怨

正仆街

老實講澳門嗰邊教育局已經宣佈左話停課到2月10號
我都唔明點解香港呢邊個反應會咁慢
到而家都未決定

其後夫婦二人竟大喊「香港都係中國㗎！」，醫護人員N先生認為「真係難聽過粗口」，對兩人行為感到不解，怒斥「咁你落嚟香港做咩啫，又要落嚟醫，都唔明咩心態。」夫婦二人最終由負責推床的外判運送員移送上隔壁病房。

on999999999

據悉夫婦二人育有一女，女兒在馬鞍山一豪宅屋苑置業，當時亦有前往醫院一同求診，惟她因沒有相關症狀，故毋須隔離，其後已自行離開醫院。

屌啦馬鞍山玩撚完

咁叫佢死番大陸啦

不割

香港係中國?
我諗當時警員開槍headshot佢都冇人會出一句聲

有冇sourse？link？

你仆落黎香港已經仆街
要留院隔離要逃走？
你冇撚野呀

Wumbies are coming

封埋香港啦…攬炒成功

支那人死全家

狗既槍從來唔打中國人
只殺香港人

source？

Wumbies apocalypse

diu 幾時到林鄭 封得關口未

大陸人好撚癲

屌你老味
有事就兄弟
無事就契弟

黑警平時咁鍾意打人
做咩唔打死呢兩件垃圾

用火燒毒

馬鞍山 沙田會唔會爆先

痴撚線

source 呢屌

屌 之前比錢投資移民啲支那人

上海狗都叫封城

港共就繼續種族清洗

Source嘜春呀，段野入面已經不停提係蘋果

[url]有武漢旅客計劃經深圳轉車到香港探親

係咪00:30 果對 個格都似

武漢就唔係中國?佢班仆街搞武獨?定係2020年又想黎次武昌起義?
大陸人真係養唔熟
習種快D核清潔武漢啦

diu

香港政府都係仆街

屌你老母 大陸人來曬香港曬9哂d資源啦 咁土生土長香港人仲有咩資源

//惟夫婦聞言隨即逃走，幸被醫院職員成功欄截//
職員

驚到賴屎

多謝入境事務處幫香港把關！

gg了

Dklm

開槍辣低佢地好過啦

d人根本自卑心態

醫院好快玩完
班生化武器個個一蚊都唔拎落黎用香港人納稅人錢醫病
Cls

求下醫護人員罷工 唔好道德綁架自己

直接安樂死算啦

gg

屌，個個唔fc就信到足
source都冇

Ok 香港又可以收皮
點撚解唔隔離埋？

又要落黎醫
又唔俾人隔離你
都唔知做乜春

係唔係中國嘅都要遵守法律㗎啦，定係喺上面唔使守法

武漢賤狗
見一個趕一個

其實都中撚硬 隻野傳染性咁高

支那呢個地球毒瘤幾時玩完呀屌
無文化無常識自撚私嘅垃圾

根本就應該所有武漢落來既都要捉去格離

醫護手足 罷工啦
佢哋唔值得我哋為佢犧牲

救樓主老母

N先生好波

呢D應要止暴既，黑警就唔做野
OT錢仲比佢地claim?
立即抽返佢地OT錢連人工比醫院啦
唔係就全城罷工

願主以天火潔淨中共
阿門

仆街啦

醫護罷工啦

如果d病閪撲埋去
應該會開
全場拍手
撐警人數直線上升

咁掛住單邊耳仔呢
又或者淨係戴個下巴仔

快啲有本地死亡個案（大陸人），等佢地知落黎香港醫中差過留係大陸

push

係咪而家慣咗所有嘢都唔貼link

量體溫係必須
但申報表真係冇乜撚7用
班支那狗為左博入黎香港緊係講大話
上面新聞隻支那狗已經證明左佢地係幾咁自私

罷工啦

你試下武漢個班生化武器衝去狗屋

懷疑班狗會shoot to kill

反正對佢地黎講都係多幾單冇可疑案件

黑警邊敢對大陸哩開槍?
唔好FF咁多啦

願主以天火潔淨中共
阿門

係囉唔係最叻用警棍扑人個頭嘅咩

若果無事先申報去過武漢就車走佢啦 仲醫
唔堵截源頭 根本遲早社區爆發

d人抱住d醫護同佢講只係普通感冒心態

唔肯留院但又要求醫，佢想點？

仲隔咩撚
佢地正正就想沖落黎
有香港醫療幫佢地免費醫呀！
應該封關，大陸人全部要遣返

武漢人一定要進行隔離

呢d 藍絲黎
唔洗醫

呢兩隻應該有d錢
一係驚醫院送佢返大陸
一係就想睇私家醫院
不過佢去私家都係俾人掉返去公立

「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

屌你班仆街想搞首都

支持醫護罷工

佢地先想隔離呀
佢地係果地無人理，等死
個個沖黎香港，等香港幫佢醫
香港人比錢埋單，仲傳比我地

如果上海都叫「那麼一丁點大」
咁香港同唔存在根本冇分別

硬食啦上海人

其後夫婦二人竟大喊「香港都係中國㗎！」，醫護人員N先生認為「真係難聽過粗口」，對兩人行為感到不解，怒斥「咁你落嚟香港做咩啫，又要落嚟醫，都唔明咩心態。」夫婦二人最終由負責推床的外判運送員移送上隔壁病房。

DLLM你要計中國法律,你一早就直接火化左啦,仲要浪費人力物力黎醫你班仆街呀你老尾

又要落黎醫 又要唔願醫
當肺炎係感冒正on9

據悉夫婦二人育有一女，女兒在馬鞍山一豪宅屋苑置業，當時亦有前往醫院一同求診，惟她因沒有相關症狀，故毋須隔離，其後已自行離開醫院。

絕對冇人同情佢 但要死死遠啲啦屌你老母

捉都唔係佢地捉，刷存在感
仲要浪費醫護既n95

可能有病徵，自以為小事沒事儿没事儿諗住R下特效藥
無expect到要隔離

屌你老母

考驗對支那國民身份
緊急關頭都係山頭化
乜撚野一個中國食撚屎啦

可唔可以整大量文宣話香港醫院拒收大陸人呀

屌佢老味 死返去中國啦支拿人

罷佢老母

呢獲要燒屍先搞得掂 就咁掉落街會社區爆發

又真喎
乜鳩一個中国
淨係呢壇嘢已經四分五裂啦
上海廣州叫封城，遲早北京都封鳩埋
一個中国自動分裂

收咗直接燒，和國家統一做法

啪左佢 黑警可以洗底

馬鞍山一個豪宅

銀xxx?

呢D賤種全部死全家

真係屌死佢地老母 點解可以咁撚賤

拉班仆街去新屋嶺隔離啦屌

GG LA

典型有錢死廢佬。

屌佢老母，仲唔封關

屌你最尾個兩段自己作？香港已經連登化唔係 係連登已經大眾化

支那狗又落黎香港搶資源

支那病狗死全家

其後有數名警員到場協助，警員亦戴上N95口罩，看管並將夫婦二人並押返隔離區，惟他們亦未敢與夫婦二人過於接近。

驚呀垃圾？上返行人路啦

據悉今日凌晨3時許，其中一對年約50至60歲的武漢夫婦經深圳來港，前往威院求診。醫生發現兩人有武漢肺炎症狀，於是要求他們入院隔離，惟夫婦聞言隨即逃走，幸被醫院職員成功欄截。

醫護人員一定受傷, 告佢地啦, 送佢2隻入差館!!!!

又係威爾斯

有事就走先架啦

醫護罷工啦

or
淨醫香港人

支那人真係乞人憎

乜都問, 做乜楊明戴, 莊思明戴
慌張西望已經開左個頭, 要快

大埔撚願意接受沙田友

吊你老母 成班支那種 真係尼d禁既人咪撚醫佢 由佢死啦

罷工 唔好醫呢班仆街 人渣黎 由得佢地死

快啲報警話威院有人貼連儂牆啦

民眾自然會自行封城
由得外來班死係外面

dllm

封關啦 屌

屌佢老母直接推佢入殮房啦

願支那曱甴早日被病毒戰勝，香港加油。

但係佢哋一聽到話隔離就即刻想走喎

仆街 仲唔撚封關

仆街

叫班黑警去守關口，同衝落嚟睇醫生啲武漢人講請勿衝擊防線啦。

立即獨立 將班賤種遣返

無發燒都會有病毒
邊境檢疫撚有用咩

屌你老母 大陸人又話大陸科技高 研發好

到緊急關頭又死嚟香港

呢啲人真係好pk

屌佢老母 落嚟害人 留低班藍絲醫佢地最愛嘅同胞啦

人道毀滅啦

晨咁暈同定班人講幾時封城
漏夜都唔知走左幾多人出嚟
散播全世界
靚波啦今舖

屌又係馬鞍山

落黎香港唔係就係想香港醫院幫你隔離幫你醫咩
走乜撚?

有冇人有方法可以起到班垃圾底?

我懷疑係啲一早喺香港嘅蝗想插隊睇病先報武漢

[熱門] 抗疫錯失 可犯公職人員行為失當罪

屌 逃走 仲想走

沙田人個個身壯力健 頂到陣

Gg

直接捉去火化

有病落到黎都逃走係咪弱智
定係真心想攬炒播毒呀

屌你老母 有事就香港 冇事就...

挨得過呢關
全民勇武不是夢

港共冇做野阻止，醫護罷工有晒道理啦

社區爆發大家準備

警員亦戴上N95口罩

蒙面法呢？ 狗要戴狗口罩唔戴得N95架wor 作反呀？

屌佢老母

地球都係中國架！

封關呀

好撚癲

喂 之前又話想香港死 宜家死到臨頭落嚟求救咁撚柒都有既

屌你老母 見一個支那病毒 幫佢高溫消毒

死撚硬 記者們快d做野

女兒其後已自行離開醫院👈👈

呢個，真係要講句屌你老母

通報外國人不要來香港 香港未來會準備地區性大爆發 因為港共政府唔做野

唔好黎香港呀屌你老尾！！！

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

如果真去有病人走撚左出醫院係咪黑警負責拉返佢地返醫院?

真喺想直接推出去槍決

請遵守神獸私了制度
請遵守法律政府掉你落街制度

落嚟到算，留院治療又唔肯，咁你嚟做乜撚

直接立即送返上去啦,唔駛SIDE位

死支那人死撚係支那醫啦賤種，過黎香港仲乜鳩呀屌佢老母，去撚番佢偉大嘅中國醫呀，累人累物！

乜撚野心態 就係知道自己有病先去求醫既姐
仲諗住逃走出去傳染?
屌你老母死支那畜生 應該一早留係武漢死全家

警員其後向夫婦二人表示「呢度係香港，你要遵守返香港法律。」

係唔係攪港獨?

屌 沙田區小心

又要走黎求醫，醫生要佢留院又逃走，咩心態

社區爆發有機會開始⋯⋯佢哋成班人落嚟香港所經路缐同接觸嘅人都可能中咗招......護士已經中咗......

魔獸式傳染

岩囉，搵黑警遣返佢地

隔離，唔醫，完

天宇海第一嗰單係已經確診

警甴仲唔拘捕？

想問，點解班大陸人聽到要隔離就驚到逃走

好恐怖..
最驚佢地好似武漢果個咁...扯開人地保護裝備...
你係想醫既
唔該乖乖地 唔好隱瞞
唔好又要醫又要發狂..

香港醫護加油
亦都要小心防備🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

又要落黎醫 一話懷疑有肺炎又逃走
咩心態

政府到今時今刻喺關口都唔做嘢
社區大爆發係遲早嘅事
你諗吓佢地喺武漢走嚟香港，再走去沙田區
路程摸過幾多公共設施，接觸過幾多人
唔知佢地有冇嫌焗，唔戴口罩呢？

政府唔做野就罷醫支那人啦！

罷工啦

btw黑夜條垃圾五毛呢

18日前已經知道政府一定唔會把關

Dllm正仆街

Cls 係要搞9香港 屌你老母 支那人

要不是鬼國 香港早就沒肺炎了

呢d廢老必須死
個天都想佢地死

多新移民的屋邨，好多翻大陸過年，回流好大機會爆

呢個政府唔會幫到我哋啲乜, 入境同埋醫護已經提曬水, 醫護更加有人冧低咗

目標: 驅趕大陸遊客、切斷來港途徑。

地點： 由旺角油麻地一帶推進至香港西九高鐵站不需強攻 震懾效果成功即可 只要影響高鐵運作成功

時間：今日黃昏

嚟嘅麻煩入依個tg group 投個票講你幾時去到以上地點

戰局預計： 會與警方對持 放催淚彈驅散 或有機會畀人包抄 記得保持距離 形成拉鋸戰 長期阻礙高鐵運作

林奠：

快啲用警棍爆鳩呢啲冚家剷啦

今次我撐警，任你地玩

辛苦醫護
你班仆街支那人幾撚時死

求下醫護罷工

林奠：我唔會中肺炎計

FCed
好仆街

而家處理武漢嗰班入侵者
使用率已經去到70%
落黎播毒輪到香港人中招
已經俾佢地霸晒啲隔離資源
唔撚封關真係終極攬炒 dllmch

66單懷疑就係佢哋
仲未計走甩咗嗰啲

支那狗真係賤過人

又要黎求醫，留佢係度醫又要走，咁不如一開始就唔好黎啦

現時中國數據

空氣或飛沫傳播，眼部／手部接觸，與人傳人及進食野生動物有關

空窗期為14天，傳播率高，期間無藥物治療

患者症狀：
頭痛
呼吸困難
肺炎
咳嗽
發燒
嘔吐
肌肉僵硬
失去食慾
手腳發麻
腹瀉
發冷
血小板／白血球數目減少

成班武漢曱甴湧入香港

當佢講香港都係中國架 即刻可以落箱打毒針

【武漢肺炎】咳嗽發燒武漢人突破防線湧港求醫 傳威院醫護疑中招需隔離

我唔明點解樓主唔貼汁

武漢手足示範打破支那

即時罷工

又係沙田

世界上最嚴重嘅傳染病係中國人

Dllm 話明有病都跑走

支那畜牲，無事就屌尻香港，有事就來港求救

沙士時期沙田係淪陷區

唔貼汁直接拉
自己開新post 有汁又得

“呢度係香港，你要遵守返香港法律。”
警隊自己都唔遵守法律，知法犯法，今時今日佢地仲有咁資格講呢句野？

依個時候班狗先知道香港真係好過中國

屌你老母人道毁滅啦
支那狗

罷工罷工

支持醫護罷工救港

東鐵沿線都危危乎

建議逃去中南海

蝗死都要死黎香港，真係屌佢老母

冇人同情佢地，係怕佢傳染其他人。

醫護

罷工未呀

根本政府就冇諗過阻佢哋

南蠻警犬居然得罪天龍人，遲下要處斬。

研究下解藥，要歸入香港地圖嘅地方先有解藥
一下子復宋都得

香港變成武漢肺炎嘅輸出港

1. 中左肺炎要入警署求助 (應該大家共識唔洗教啦)
2. 見人有肺炎, 要協助佢地去警署求助 (鶳)
3. 封鎖邊界 (唔理黃藍白黑紅, 再咁落去一定全部人死, 特首都流亡海外啦, 依家唔揭竿等幾時)

呢頭話黑醫護個頭落黎睇病
支那人真係垃圾賤種黎

冇人同情班仆街冚家產 淨係想我地手足唔好有事

檢舉回覆

其實今次放大陸入香港可能有另一個目的，就係將所有被自殺的港人。一拚列入肺炎病死者數目。 乾坤轉移大法， 瞞天過海。

申報表同體溫係撚防線咩
支那人冇句真仲啪退燒藥

上水屯門一樣 入香港必經之路

有d重要係體溫正常唔似病人

惟他們亦未敢與夫婦二人過於接近

入境處前線好黃

大陸班仆街死不悔改，係要逆天行事食野味！

推

順便試emoji

據悉他們持有旅遊簽證或探親證來港。當中不少人均有發燒、咳嗽等症狀，卻突破了本港邊界的防線（量體溫及健康申報表）成功來港。

cls......
天佑香港

中共同港共有心放呢班人落嚟

武漢差唔多成億嘅人口
嚟0.001%嘅人都死啦

最大既病徵咪講普通話囉屌

其後夫婦二人竟大喊「香港都係中國㗎！」，醫護人員N先生認為「真係難聽過粗口」

我屌佢老味

想傳幾百個人 . X你老味(新年唔想講粗口)

應該送去禮賓府

drücken

越黎越嚴重，好多國家都失守開始中招

灣武漢肺炎累積7例！新增2例70多歲武漢女陸客「同行來台觀光」

依據中國大陸疾控中心通報及各省市區衛生健康委員會公布資料，中國大陸截至1月27日累計4,515例新型冠狀病毒感染之肺炎確診，其中976重症，106例死亡。基於中國大陸各省分皆持續出現病例且急遽增加，疫情嚴峻；且WHO已表示該病毒具人傳人能力，感染風險增加。

目前國際間除我國外，累計62例確診病例，泰國8例、香港8例、澳門7例、美國5例、澳洲5例、新加坡5例、馬來西亞4例、日本4例、南韓4例、法國3例、越南2例、尼泊爾2例、加拿大2例、柬埔寨1例、斯里蘭卡1例及德國1例。

1.28 肺炎病徵大陸佬在瑪嘉烈醫院暈倒

1.28 疑似感染者喺荃灣暈倒 拒絕去醫院

1.28 地鐵站分別有4人倒地

1.29 瑪麗醫院兩病人對中國肺炎呈陽性反應！

武漢肺炎／疑是「無症狀感染者」！她返鄉19天沒發病 5親友全中標

這5名確診病例都沒有武漢旅行史及居住史，而家中也只有魯男的女兒是從武漢返鄉過年，但她本人卻沒有發病，引起外界關注，認為她已返家19天，「應該已經過了隔離期，為什麼她自己還沒有發病？」許多人認為她若是「無症狀感染者」，那麼周圍的人如何才能確定自己是不是密切接觸者？

1.29 屯門有人係輕鐵入面昏迷 醒番嘔到周地都係

1.29 銅鑼灣ilea入面有人疑似嘔吐